{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]L’agence de notation a abaissé la note souveraine de l’Italie, la ramenant de A- à BBB+, évoquant des élections législatives qui n’ont pas abouti à une majorité claire et le risque que la récession qui frappe le pays soit plus longue que prévu.[S2]Elle a assorti sa note d’une perspective négative.[S3]Elle pourrait encore abaisser cette note si la récession devait s’aggraver.[S4]« Les résultats peu concluants des législatives italiennes des 24 et 25 février font qu’il est improbable qu’un nouveau gouvernement stable puisse être constitué dans les prochaines semaines », souligne Fitch.[S5]« Le quatrième trimestre 2012 confirme que la récession en cours en Italie est l’une des plus profondes en Europe », ajoute l’agence.[S6]Fitch anticipe une contraction du PIB de 1,8% cette année en Italie, après 2,4% en 2012.[S7]L’annonce de Fitch a provoqué un repli de l’euro et une progression des rendements des obligations italiennes sur le marché secondaire mais les marchés ont été dans l’ensemble peu réactifs.",
      "question": "Quelle a été la décision de Fitch concernant la note de l’Italie ?",
      "answer": "Fitch a abaissé la note souveraine de l’Italie de A- à BBB+."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Autorité de contrôle prudentiel (ACP) a prononcé, par une décision du 01 mars dernier , un blâme à l’encontre de la Tunisian Foreign Bank, ainsi qu’une sanction pécuniaire de 700.000 euros pour la défaillance de son dispositif de contrôle interne et le non respect de ses obligations comptables.C’est notamment l’autonomie de gestion de l’agence de Tunis, qui représente à elle seule plus des deux tiers de l’activité de cette banque de détail qui est mise en cause.[S2]A noter que l’ACP n’a pas pu étendre son contrôle sur place à l’agence de Tunis, faute d’accord conclu avec Tunisie dans les conditions prévues à l’article L.[S3]632-13 du Code monétaire et financier.",
      "question": "Quelle est la sanction imposée à la Tunisian Foreign Bank par l' Autorité de contrôle prudentiel ?",
      "answer": "La Tunisian Foreign Bank a reçu une amende de 700.000 euros pour la défaillance de son dispositif de contrôle interne et le non-respect de ses obligations comptables."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Specialists in the hedge fund sector have called on the British government to protect the interests of the City, by moving to protect hedge funds from proposals coming from the European Union which would require the funds to limit bonuses, as the rules could drive hedge funds to move to more friendly regulatory environments, City A.M.[S2]reports.[S3]According to the proposal, which has not yet been adopted, but which is widely supported, variable pay would not be allowed to exceed fixed pay.[S4]Bonsues would, however, be allowed to reach as much as twice fixed remuneration on the condition that a qualified majority of shareholders approve it.[S5]“This proposal presents an enormous problem for hedge funds, and we are all asking about how we can build a remuneration structure which would let us encourage hedge funds without exiling them to Hong Kong or New York,” says Joe Seet, of the consulting firm Sigma Partnership.[S6]The British Investment Management Association (IMA), for its part, has announced that it will do everything it can to prevent the regulations being imposed on the hedge fund sector, which it claims is already well aligned with the interests of its clients.",
      "question": "Pourquoi les fonds spéculatifs s'opposent-ils aux propositions de l'Union européenne concernant les bonus ?",
      "answer": "Les fonds spéculatifs s'opposent aux propositions de l'Union européenne car elles imposeraient une limite aux bonus, ce qui pourrait les pousser à se transférer vers des environnements réglementaires plus favorables, comme Hong Kong ou New York."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Linda Hellström, who had been CEO of East Capital Asset Management, is joining the small Swedish asset management firm Granit Fonder, where she will serve in the same position.[S2]She succeeds Anders Alvin, who left the firm.[S3]Granit Fonder, founded in 2010, manages four funds, two of which are Swedish equities funds, and one invests in China.",
      "question": "Qui a rejoint Granit Fonder en tant que PDG et de quelle entreprise venait-elle ?",
      "answer": "Linda Hellström, qui était PDG d'East Capital Asset Management, a rejoint Granit Fonder en tant que PDG."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Deutsche Bank is reported to have recruited Johan Stackelberg from BlackRock, where he had been head of retail for Scandinavia, the Swedish website Fondbranschen reports.[S2]He has been recruited to work in the asset management activity in the Scandinavian countries for the German bank.",
      "question": "Deutsche Bank a-t-elle recruté quelqu'un provenant de BlackRock pour son activité de gestion d'actifs en Scandinavie ?",
      "answer": "Oui, Deutsche Bank a recruté Johan Stackelberg, qui était auparavant responsable du retail en Scandinavie chez BlackRock, pour travailler dans son activité de gestion d'actifs en Scandinavie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Xavier de Saqui de Sannes, partner and administrative and financial director at the media firm KYD, is joining Invesco Real Estate (EUR38.6bn as of the end of 2012, of which EUR4.6bn are in Europe), a division of Invesco AM, as director of asset management for France and Belgium.[S2]He has previously been senior asset manager at DTZ Asset Management Europe, from 2005 to 2010.",
      "question": "Qui a rejoint Invesco RE en tant que directeur de la gestion d'actifs pour la France et la Belgique ?",
      "answer": "Xavier de Saqui de Sannes a rejoint Invesco RE en tant que directeur de la gestion d'actifs pour la France et la Belgique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les spécialistes du secteur des hedge funds ont appelé le gouvernement britannique à sauver les intérêts de la City en s’efforçant de ne pas imposer aux hedge funds les propositions de Bruxelles sur la limitation des bonus qui pourraient inciter les fonds à s’exiler sous des cieux réglementaires plus cléments, rapporte City A.M.Selon le texte qui n’a pas encore été adopté mais qui recueille un très large consensus, la rémunération variable ne pourra pas excéder la rémunération fixe.[S2]Le bonus pourra toutefois atteindre le double de la rémunération fixe à condition qu’une majorité qualifiée d’actionnaires soit d’accord.[S3]«Cette proposition constitue une énorme problème pour les hedge funds, nous nous interrogeons tous sur la façon de construire une structure de rémunération qui nous permette d’encourager les hedge funds sans qu’ils s’exilent pour Hong Kong ou New York», selon Joe Seet, de la firme de conseil Sigma Partnership.[S4]L’Association britannique de la gestion d’actifs (IMA) a indiqué de son côté qu’elle faisait son possible pour que cette réglementation ne soit pas imposée au secteur des hedge funds, déjà bien aligné avec les intérêts de ses clients.",
      "question": "Pourquoi les hedge funds s'opposent-ils à la limitation des bonus ?",
      "answer": "Les hedge funds s'opposent à la limitation des bonus car cela pourrait les pousser à s'exiler vers des régulations plus favorables, comme Hong Kong ou New York, et compliquer la construction d'une structure de rémunération compétitive."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le 6 mars, le régulateur chinois (CSRC) a annoncé deux modifications importantes du cadre réglementaire applicable aux renminbi qualified foreign instituional investor (RQFII).La première consiste en une extension du régime aux filiales hong-kongaises de banques commerciales et compagnies d’assurances chinoises ainsi qu’aux établissements financiers étrangers enregistrés à Hong-Kong.[S2]Auparavant, cette possibilité qui permet de placer des liquidités en yuans offshore sur les marchés des capitaux de Chine continentale n'était ouverte qu’aux filiales hong-kongaises de sociétés de gestion et de maisons de courages de Chine continentale.La seconde concerne l’univers d’investissement ouvert aux titulaires de licences RQFII.[S3]Ces agents sont désormais autorisés à investir en valeurs mobilières, obligations et en warrants négociés sur les places boursières de Chine contnentale, ainsi qu’en produits de taux échangés sur le marché obligataire interbancaire, en futures sur indices et en d’autres instruments homologués par la CSRC.[S4]Auparavant, les produits RQFII devaient être investis au minimum en obligataire ou être structurés sous forme d’ETF.",
      "question": "Quelles sont les principales modifications apportées au régime RQFII par le régulateur chinois en 2013 ?",
      "answer": "Le régulateur chinois a étendu le régime RQFII aux filiales hong-kongaises de banques commerciales et de compagnies d’assurances chinoises, ainsi qu’aux établissements financiers étrangers enregistrés à Hong-Kong. Il a également élargi l’univers d’investissement des titulaires de licences RQFII, leur permettant d’investir dans divers instruments financiers tels que des valeurs mobilières, des obligations, des warrants, des produits de taux, des futures sur indices et d’autres instruments homologués."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Securities & Exchange Commission a consulté les services de l’administration fiscale américaine pour évaluer l’impact de l’introduction éventuelle d’une valeur liquidative flottante pour les fonds monétaires, rapporte l’agence Bloomberg.Les discussions ont notamment porté sur le traitement fiscal des gains et pertes pour les investisseurs dans les fonds monétaires.[S2]Ces discussions suggèrent que la SEC est en train d'élaborer une proposition plus détaillée qui forcerait les fonds monétaires à adopter la valeur liquidative flottante.[S3]Une proposition en ce sens a déjà été rejetée l’an dernier avant même d'être présentée à l'état de projet.",
      "question": "Quelle est la raison de la consultation de l’IRS par la SEC concernant les fonds monétaires ?",
      "answer": "La SEC consulte l’IRS pour évaluer l’impact de l’introduction d’une valeur liquidative flottante pour les fonds monétaires, notamment en ce qui concerne le traitement fiscal des gains et pertes pour les investisseurs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Associé et directeur administratif & financier de la société multimédia KYD, Xavier de Saqui de Sannes rejoint Invesco Real Estate (38,6 milliards d’euros fin 2012, dont 4,6 milliards en Europe), division d’Invesco AM, comme directeur de l’asset management pour la France et la Belgique.[S2]Il avait été senior asset manager chez DTZ Asset Management Europe entre 2005 et 2010.",
      "question": "Qui a rejoint Invesco RE en tant que directeur de la gestion d’actifs et quelle était sa précédente fonction ?",
      "answer": "Xavier de Saqui de Sannes a rejoint Invesco RE en tant que directeur de la gestion d’actifs. Il était précédemment senior asset manager chez DTZ Asset Management Europe entre 2005 et 2010."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le hambourgeois Aquila Capital (4,2 milliards d’euros d’encours) annonce avoir conclu un partenariat stratégique avec le gestionnaire slovène Numerica Partners, spécialiste de la gestion alternative pour les investisseurs institutionnels et les particuliers haut de gamme.[S2]Numerica va distribuer les produits Aquila dans l’Europe du Sud-Est, notamment en Slovénie et en Croatie.",
      "question": "Aquila a-t-elle conclu un partenariat avec un gestionnaire slovène ?",
      "answer": "Oui, Aquila a conclu un partenariat stratégique avec Numerica Partners, un gestionnaire slovène spécialisé dans la gestion alternative."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Deutsche Bank aurait débauché Johan Stackelberg chez BlackRock où il est patron de la distribution retail pour les pays nordiques, rapporte le site suédois Fondbranschen.[S2]Il a été recruté pour travailler dans l’activité de gestion d’actifs dans les pays nordiques de la maison allemande.",
      "question": "Qui a été recruté par Deutsche Bank et quel était son poste chez BlackRock ?",
      "answer": "Johan Stackelberg a été recruté par Deutsche Bank. Il était patron de la distribution retail pour les pays nordiques chez BlackRock."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Ensemble, Nord LB Asset Management Deutsche Vorsorge Asset Management (DVAM) ont lancé le 5 mars la commercialisation d’un fonds diversifié défensif spécialement conçu pour des investisseurs institutionnels comme les fonds de pension et les fondations, le Nord LB AM.DVAM.Le portefeuille de ce fonds créé le 7 février sera investi au moins à 80 % en obligations d’Etat et d’entreprises, principalement libellées en euros.[S2]Les 20 % restants peuvent se répartir entre les actions, les matières premières et les dérivés.CaractéristiquesDénomination: Nord LB AM/DVAMCode Isin: DE000A1J3WK1Benchmark: 20% MSCI World Net Return Index EUR, 30% iBoxx Euro Overall Total Return Index und 50% iBoxx Euro Sovereigns Germany 1-10 Performance Index.Droit d’entrée: 5 %Commission de gestion : 1 %Souscription minimale: 25.000 euros",
      "question": "Quel est le pourcentage minimum d'obligations dans le portefeuille du fonds lancé par NordLB et DVAM ?",
      "answer": "Le portefeuille du fonds est investi au moins à 80% en obligations d'Etat et d'entreprises."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Fonds stratégique d’investissement (FSI) s’apprête à constater une survaleur sur sa participation de 13,67% dans France Télécom, selon L’Agefi qui cite Reuters.[S2]La Caisse des dépôts détenant plus de 357 millions de titres France Télécom en avril 2012, une révision de 16 à 9 euros par action, reflétant la chute du cours de Bourse de l’opérateur français, induirait une dépréciation d’environ 2,5 milliards d’euros.",
      "question": "Quel est l'impact financier du déclin du cours de France Télécom sur le Fonds stratégique d’investissement ?",
      "answer": "Le Fonds stratégique d’investissement devrait enregistrer une dépréciation d'environ 2,5 milliards d'euros en raison de la chute du cours de Bourse de France Télécom."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Veolia Environnement a annoncé la cession de ses activités de distribution d’eau, d’assainissement et d'électricité au Maroc au fonds d’investissement Actis.[S2]L’opération participera à hauteur d’environ 370 millions d’euros au programme de cessions de la société et à hauteur d’environ 88 millions d’euros au désendettement en 2013, a précisé le groupe de services aux collectivités.",
      "question": "À qui Veolia a-t-elle cédé ses activités d'eau et d'électricité au Maroc ?",
      "answer": "Veolia a cédé ses activités d'eau et d'électricité au Maroc au fonds d'investissement Actis."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La compagnie aérienne scandinave SAS a fait état d’une perte imposable divisée par trois sur la période novembre-janvier tout en réaffirmant sa prévision d’un résultat positif pour l’ensemble de l’exercice 2012-2013.[S2]Sur le premier trimestre de cette exercice, la perte avant impôts a ainsi été de 823 millions de couronnes suédoises (99,3 millions d’euros) contre -2,7 milliards il y a un an.[S3]En décembre dernier, SAS avait dit que la période novembre-janvier serait difficile en raison de facteurs saisonniers.",
      "question": "Quel est le résultat financier de SAS pour la période novembre-janvier selon l'article ?",
      "answer": "La compagnie aérienne scandinave SAS a enregistré une perte imposable de 823 millions de couronnes suédoises (99,3 millions d'euros) pour la période novembre-janvier."
    },
    {
      "chunk": "[S1]C’est fait, selon le quotidien, qui attend une officialisation dès aujourd’hui.[S2]KKR aurait noué un accord avec Denver Gardner pour un rachat à raison de 76 dollars par action.[S3]Ce qui valorise la cible à quelque 3,74 milliards de dollars, alors que le titre a clôturé à 73,85 dollars hier soir sur le Nyse.[S4]Le conseil d’administration de KKR devait se réunir dans la nuit pour approuver la transaction.",
      "question": "Quel est le montant estimé du rachat de Gardner Denver par KKR ?",
      "answer": "Le rachat de Gardner Denver par KKR est estimé à environ 3,74 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le président de la Compagnie nationale du nucléaire chinois, Sun Qin, confie au quotidien que le pays pourrait bien entériner cette année la première commande en provenance de l’étranger pour son réacteur CAP1400.[S2]La commande trouvera selon le quotidien sa source en Amérique du Sud ou en Asie.[S3]Le dirigeant met en avant les conditions très avantageuses pour les acheteurs potentiels offertes par la Chine en termes de crédit.",
      "question": "Quel est le projet nucléaire chinois qui pourrait recevoir sa première commande internationale cette année ?",
      "answer": "Le projet nucléaire chinois CAP1400 pourrait recevoir sa première commande internationale cette année."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le quotidien croit savoir, citant des sources proches des discussions, que la famille du directeur général du promoteur chinois Soho China est en discussions pour acquérir une part de 40% de l’immeuble General Motors à Manhattan.[S2]Les fonds souverains du Qatar et du Koweït feraient partie des vendeurs.[S3]La transaction pourrait valoriser l’actif à quelque 3,4 milliards de dollars.",
      "question": "Quel promoteur chinois est en discussions pour acquérir une part de l’immeuble GM à Manhattan ?",
      "answer": "Le promoteur chinois Soho China est en discussions pour acquérir une part de 40% de l’immeuble General Motors à Manhattan."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Faisant écho à la BCE, la Banque d’Angleterre (BoE) a opté hier pour le statu quo en laissant son principal taux directeur inchangé à 0,5% depuis mars 2009.[S2]La BoE a surtout décidé de ne pas relancer son programme de rachat d’actifs qui a atteint jusque-là 375 milliards de livres.[S3]La livre a reculé hier à environ 1,14 livres pour un euro, et les taux britanniques à 10 ans se sont tendus de plus de 6 points de base à environ 2% après ces annonces.[S4]La plupart des économistes interrogés par Bloomberg anticipaient pourtant cette décision.[S5]A court terme, plusieurs éléments plaident néanmoins en faveur d’un assouplissement de la politique monétaire britannique.[S6]Tout d’abord, Mervyn King, l’actuel gouverneur de l’institut d’émission qui passera le relais au Canadien Mark Carney début juillet, s’était prononcé lors de la précédente réunion de février en faveur de rachats obligataires supplémentaires pour 25 milliards de livres.[S7]Il avait d’ailleurs été suivi dans cette voie par deux autres membres du comité de politique monétaire.[S8]Les minutes détaillées de la réunion d’hier qui seront publiées le 20 mars devraient permettre d’y voir plus clair sur les positions respectives des membres du conseil.[S9]En outre, les derniers résultats décevants du plan de soutien au crédit de la BoE, le FLS ( Funding for lending scheme ) semblent crédibiliser une prochaine reprise des rachats d’actifs.[S10]«Le comité de politique monétaire attend de juger l’efficacité des mesures déjà prises.[S11]Il attend aussi le 20 mars la présentation du budget à l’occasion de laquelle les missions de la BoE pourraient être discutées», explique Catherine Stephan, économiste chez BNP Paribas.[S12]Selon le Financial Times, George Osborne, le ministre des Finances, pourrait annoncer à cette occasion un changement d’objectif d’inflation actuellement fixé à 2% alors qu’il se montait à 2,7% en janvier.[S13]Les analystes de Société Générale CIB ne croient pas à un changement aussi rapide de braquet.[S14]Tout au plus estiment-ils qu’une telle décision ne pourrait intervenir qu’après l’installation de Mark Carney à la tête de la banque centrale.[S15]Mi-février lors de la présentation du rapport trimestriel sur l’inflation britannique, Mervyn King avait laissé entendre que la Banque d’Angleterre était prête à s’éloigner de son objectif de 2%.[S16]Le prochain rapport sur les prix est prévu le 9 mai.",
      "question": "Quel est l'objectif d'inflation actuel de la Banque d'Angleterre et pourrait-il changer selon les informations du texte ?",
      "answer": "L'objectif d'inflation actuel de la Banque d'Angleterre est de 2%. Selon le texte, Londres pourrait pousser la BoE à s'en éloigner à la demande du gouvernement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les banques devront désormais provisionner suffisamment tôt d’éventuelles pertes sur leurs portefeuilles de prêts et d’obligations.[S2]L’IASB, l’International Accounting Standards Board, a publié hier ses propositions révisées, ouvertes à consultation jusqu’au 5 juillet.[S3]Le nouveau modèle du normalisateur comptable forcera les banques à doter des provisions pour pertes de crédit «attendues» dès qu’elles mettent en place des financements, et non plus après avoir constaté un évènement de crédit.[S4]L’IASB fait ainsi aboutir des travaux engagés à la demande du G20 dès le début de la crise financière, qui a révélé l’insuffisance de provisionnement des risques de crédit dans les banques.[S5]L’exercice devra être mené à chaque arrêté comptable.[S6]Première étape: si la qualité des actifs ne s’est pas dégradée depuis l’origine, les banques se contenteront de comptabiliser la perte prévisible (expected credit loss) dans les 12 prochains mois.[S7]Celle-ci dépend de la probabilité de défaut à 12 mois multipliée par les cash flows que le prêteur ne pourra plus toucher.[S8]Deuxième étape: si la qualité de crédit du prêt ou de l’obligation se dégrade «sensiblement» , la provision sera fonction de la probabilité de défaut sur l’ensemble de la durée de vie de l’actif.[S9]La notion de «dégradation sensible de la qualité de crédit» laisse une large place au jugement des banques.[S10]«Nous pensons que les entités seront capables d’utiliser les systèmes de gestion du risque déjà en place pour appliquer ces recommandations , répond Pat Finnegan, membre du Board de l’IASB, dans une tribune.[S11]Mais elles pourraient devoir suivre d’autres indicateurs pour capter les changements dans la qualité de crédit, et donc publier le genre d’informations dont les investisseurs nous ont dit qu’elles étaient critiques pour comprendre le montant, le calendrier et la probabilité des pertes de crédit.» Si l’anticipation des pertes potentielles était un objectif partagé au G20, la convergence comptable sort cependant perdante de ces travaux.[S12]Le FASB, le normalisateur comptable américain, a sorti son propre projet qui ne fait pas la distinction entre les actifs dont la qualité de crédit s’est dégradée et ceux qui sont restés à l’identique.[S13]Fait rarissime, le Comité de Bâle s’était publiquement ému de cette divergence en demandant fin décembre par courrier au FASB et à l’IASB de s’accorder sur un minimum de principes communs.",
      "question": "Quel est le principal objectif des nouvelles propositions de l'IASB concernant les banques ?",
      "answer": "Le principal objectif est que les banques provisionnent en amont les pertes potentielles liées à leurs risques de crédit, sans attendre qu'un événement de crédit survienne."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon le rapport annuel d’activité de la Banque nationale suisse (BNS), l’institut d’émission a dépensé 188 milliards de francs (152,5 milliards d’euros) en achat de devises étrangères en 2012 afin de lutter contre un franc suisse trop fort, et pour maintenir la compétitivité du pays.[S2]Cette politique de rachat est liée à la mise en place en septembre 2011 d’un cours plancher de 1,20 franc suisse pour 1 euro.[S3]La BNS s’est ainsi engagée à racheter une quantité illimitée de devises étrangères.[S4]«Après un net ralentissement de la croissance du produit intérieur brut (PIB) courant 2011, il est néanmoins apparu début 2012 que le cours plancher avait largement contribué à stabiliser la situation économique» , se félicite la BNS.[S5]La banque estime aussi que l’introduction du cours plancher a permis d’enrayer la baisse substantielle des prix à la production et à l’importation.[S6]«Le danger de déflation qui menaçait de s’étendre a pu être contenu.[S7]Le franc étant néanmoins resté à un niveau élevé tout au long de l’année, une nouvelle revalorisation aurait encore eu de graves conséquences pour la Suisse», souligne le rapport.[S8]Selon les estimations officielles, le PIB suisse a progressé de 1,2% en 2012 contre 1,9% l’année précédente.[S9]Le marché du travail s’est légèrement dégradé en raison d’un environnement économique troublé dans la zone euro qui reste le premier partenaire économique du pays.[S10]Le taux de chômage qui s’inscrivait à 2,7% début 2012 a augmenté l’an dernier pour atteindre 3,1% fin 2012.[S11]L’emploi dans le secteur financier et l’hôtellerie ont été les plus touchés.[S12]Dans le cadre de sa mission visant à assurer la stabilité du secteur financier, la BNS souligne qu’elle a participé aux travaux qui ont conduit à désigner les groupes Credit Suisse et UBS comme des banques d’importance systémiques au sens de la réglementation bancaire nationale votée en juillet 2012.[S13]La BNS fait également état des avancées qui ont été réalisées en collaboration avec la Finma, l’autorité de surveillance des marchés, pour transposer les normes internationales de Bâle 3 en matière de fonds propres.[S14]Depuis le 1er janvier 2013, toutes les banques suisses doivent détenir des fonds propres de meilleure qualité, et les établissements systémiques remplir des exigences plus élevées.[S15]Quant au ratio de liquidité LCR, il doit entrer en vigueur dans le pays le 1er janvier 2015.",
      "question": "Quel était le montant dépensé par la Banque nationale suisse en 2012 pour lutter contre un franc trop fort ?",
      "answer": "La Banque nationale suisse a dépensé 188 milliards de francs (152,5 milliards d’euros) en achat de devises étrangères en 2012."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le rebond de l’activité constaté depuis janvier dans les fusions et acquisitions devrait cette fois perdurer, jugent dans une note récente les analystes de Credit Suisse.[S2]A l’appui de leur optimisme, ils mentionnent tout d’abord un montant global des transactions inférieur de moitié à sa moyenne décennale, et le fait que cette activité tend à suivre la reprise du marché boursier «avec un décalage de 12 mois».[S3]Ils ajoutent que le faible endettement et la bonne génération de trésorerie de nombreuses entreprises, particulièrement aux Etats-Unis, confèrent à ces dernières une grande flexibilité pour financer d’éventuelles acquisitions par la dette.[S4]En raison du faible rendement des obligations corporate , l’utilisation d’un effet de levier plus important a de surcroît un impact relutif sur les bénéfices des acquéreurs.[S5]Le courtier relève par ailleurs que «28% de la capitalisation boursière agrégée des sociétés européennes se traite actuellement en dessous de la valeur de remplacement des actifs», soit un niveau deux fois supérieur à la moyenne des 15 dernières années.[S6]A l’échelle mondiale, il constate depuis le début de cette année une multiplication des opérations émanant d’investisseurs financiers et une hausse de la prime de contrôle qui atteint en moyenne un niveau de 30%.[S7]Si 46% des acquéreurs surperforment leur secteur dans les deux ans suivant l’annonce d’une transaction, ce chiffre masque une certaine disparité sectorielle.[S8]Le rachat d’une entreprise dans l’énergie, les matières premières ou l’informatique aboutit aux surperformances boursières les plus importantes, à l’opposé des acquisitions dans les biens de consommation.[S9]D’autre part, aucune corrélation n’a été constatée entre le niveau de prime et la performance boursière de l’acquéreur durant l’année qui suit l’annonce d’une transaction.[S10]Une reprise durable des fusions et acquisitions aurait un impact positif sur les volumes du marché actions et elle soulagerait les banques d’investissement, qui tirent en Europe environ 6% de leurs revenus du conseil financier, en excluant les revenus provenant du financement des acquisitions.[S11]Outre-Atlantique, les analystes de Credit Suisse estiment que «les principaux bénéficiaires de ce mouvement seraient des intervenants plus spécialisés comme Greenhill ou Lazard, pour lesquels le conseil représente respectivement 97% et 54% des revenus.» {\"title\":\"\",\"image\":\"79448»,\"legend\":\"Fusions-acquisitions en Europe du 27 f\\u00e9vrier au 5 mars 2013\",\"credit\":\"\"}",
      "question": "Quel pourcentage d'acquéreurs surperforment leur secteur d'activité dans les deux ans suivant une transaction selon une étude de Credit Suisse ?",
      "answer": "46% des acquéreurs surperforment leur secteur d’activité dans les 2 ans suivant l’annonce d’une transaction, selon une étude de Credit Suisse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Reuters indique que les responsables de la zone euro souhaitent que Chypre relève son impôt sur les sociétés, instaure une taxe sur les plus-values et une autre sur les transactions financières en échange d’un renflouement à hauteur de 17 milliards d’euros.[S2]Le pays a sollicité ce prêt en juin dernier auprès de la «troïka» (Union européenne, BCE, FMI).",
      "question": "Quels sont les efforts demandés à Chypre par la zone euro en échange d'un prêt de 17 milliards d'euros ?",
      "answer": "La zone euro demande à Chypre d'augmenter son impôt sur les sociétés, d'instaurer une taxe sur les plus-values et une autre sur les transactions financières."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe a relevé ses prévisions de résultats pour le premier trimestre, mettant en avant l’amélioration de la demande pour ses puces.[S2]TI prévoit désormais un bénéfice par action compris entre 28 et 32 cents, contre 24 à 32 cents estimés en janvier.[S3]Pour le chiffre d’affaires, la fourchette visée passe de 2,69-2,91 milliards de dollars à 2,80-2,91 milliards.",
      "question": "Quel est le nouveau bénéfice par action prévu par Texas Instruments pour le premier trimestre ?",
      "answer": "Texas Instruments prévoit désormais un bénéfice par action compris entre 28 et 32 cents."
    }
  ]
}